[{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "1",
  "question": "嘉琪答應向小俊借出一本經濟科參考書，條件是小俊在歸還書本時，需要向她解釋書中的內容。 (a) 解釋為何小俊向嘉琪解釋參考書的內容對嘉琪和小俊來說可視為「利息」。(b) 「利率下降會增加當前消費。」解釋你是否同意這項陳述。",
  "answer": "(a)對小俊而言，這些解釋是他提早得到該本書所付出的成本/代價。對嘉琪而言，這些解釋是她推遲消費該本書所得到的溢價/補償。(b)同意。利率下降會減低提早消費的成本，因而令當前消費增加。",
  "marks": "(a)對小俊而言，這些解釋是他提早得到該本書所付出的成本/代價。(2分)對嘉琪而言，這些解釋是她推遲消費該本書所得到的溢價/補償。(2分)(b)同意。(1分)利率下降會減低提早消費的成本，因而令當前消費增加。(2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "2",
  "question": "下表顯示某廠商投入與產出的關係。寫出邊際回報遞減定律，並解釋上述的資料能否說明該定律。",
  "answer": "邊際回報遞減定律是指，在短期內，當可變生產要素的數量不斷增加，但固定生產要素的數量維持不變時，在其他因素不變的情況下，邊際產量最終會下跌。上述數據說明邊際回報遞減定律。當機器的數量由5單位增加至6單位，邊際產出由37單位減少至13單位，邊際回報遞減出現。",
  "marks": "邊際回報遞減定律是指，在短期內，當可變生產要素的數量不斷增加，但固定生產要素的數量維持不變時，在其他因素不變的情況下，邊際產量最終會下跌。(2分)上述數據說明邊際回報遞減定律。當機器的數量由5單位增加至6單位，邊際產出由37單位減少至13單位，邊際回報遞減出現。(3分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "3",
  "question": "下圖顯示甲國和乙國的洛倫茨曲線。根據甲國和乙國的洛倫茨曲線， (a) 解釋哪國貧富之間的收入差距較窄。(b) 解釋我們能否斷定甲國收入最低的50%住戶的收入比乙國的低。",
  "answer": "(a)乙國。乙國的洛倫茨曲線較接近收入分配絕對平等線，顯示乙國的收入分配較平均，因此貧富之間的收入差距較窄。(b)不能。洛倫茨曲線只顯示一國的住戶收入累積百分率與住戶數目累積百分率的關係，並沒有反映住戶收入的數額。我們不能以洛倫茨曲線比較兩個國家的實質收入。",
  "marks": "(a)乙國。(1分)乙國的洛倫茨曲線較接近收入分配絕對平等線，顯示乙國的收入分配較平均，因此貧富之間的收入差距較窄。(1分)(b)不能。(1分)洛倫茨曲線只顯示一國的住戶收入累積百分率與住戶數目累積百分率的關係，並沒有反映住戶收入的數額。我們不能以洛倫茨曲線比較兩個國家的實質收入。(2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "4",
  "question": "在香港，凡65歲或以上長者和合資格殘疾人士，可以在任何日子和時間以每程2元的優惠票價，乘搭指定公共交通工具及服務。受惠人需要以長者八達通卡或個人八達通卡付費。 (a) 解釋政府提供票價優惠會如何影響長者對公共交通服務的需求量。(b) 試以公平為依據，評價上述計劃。(c) 實施上述計劃時，政府會向各有關公共交通營辦商發還當中的票價差額。該筆政府發還的金額應否包括在香港以要素成本計算的本地生產總值的計算內？為甚麼？",
  "answer": "(a)提供票價優惠後，長者可以較低的價格使用公共交通服務，他們對公共交通工具及服務的需求量會上升。(b)上述票價優惠有助收入均等化，因為優惠只提供予長者和合資格殘疾人士，而這些人士多為低收入人士，由於大部分高收入人士不能享受這些優惠，貧富之間的收入差距可收窄。或。任何合理答案(c)應該。政府向公共交通營辦商發還的金額屬於政府給予生產要素的擁有者的津貼，該津貼是生產要素的擁有者所收取的金額，因此應包括在以要素成本計算的本地生產總值內。",
  "marks": "(a)提供票價優惠後，長者可以較低的價格使用公共交通服務，他們對公共交通工具及服務的需求量會上升。(2分)(b)上述票價優惠有助收入均等化，因為優惠只提供予長者和合資格殘疾人士，而這些人士多為低收入人士，由於大部分高收入人士不能享受這些優惠，貧富之間的收入差距可收窄。(3分)或。任何合理答案(3分)(c)應該。(1分)政府向公共交通營辦商發還的金額屬於政府給予生產要素的擁有者的津貼，該津貼是生產要素的擁有者所收取的金額，因此應包括在以要素成本計算的本地生產總值內。(2分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "5",
  "question": "假設甲國正面對財政赤字和貿易逆差。為減低赤字，一名政府官員提出兩個建議︰ 建議1︰提高入息稅稅率 建議2︰調高該國貨幣兌其他貨幣的匯價 分別評論上述兩項建議能否改善財政赤字和貿易逆差。",
  "answer": "建議1︰- 提高入息稅稅率對改善財政赤字的成效是不確定的。提高入息稅稅率會令工作意欲下降，課稅收入會減少。財政赤字能否改善取決於稅率上升導致的稅收增加與課稅收入減少導致的稅收減少的相對幅度。- 任何合理答案- 提高入息稅稅率令人們的可支配收入下降，他們對進口的需求亦會隨之下降，假設出口維持不變，貿易逆差可改善。- 任何合理答案。建議2︰- 當該國貨幣兌其他貨幣升值，這對該國的政府支出和稅收並沒有直接的影響，因此不能藉此改善財政赤字。- 任何合理答案- 當該國貨幣兌其他貨幣升值，該國的出口物品的價格(以其他貨幣計算)會上升，出口的數量會下降。而該國的進口物品的價格(以該國貨幣計算)會下降，進口的數量會上升。貿易逆差會惡化。- 任何合理答案",
  "marks": "建議1︰- 提高入息稅稅率對改善財政赤字的成效是不確定的。提高入息稅稅率會令工作意欲下降，課稅收入會減少。財政赤字能否改善取決於稅率上升導致的稅收增加與課稅收入減少導致的稅收減少的相對幅度。- 任何合理答案(最高3分)- 提高入息稅稅率令人們的可支配收入下降，他們對進口的需求亦會隨之下降，假設出口維持不變，貿易逆差可改善。- 任何合理答案(最高3分)建議2︰- 當該國貨幣兌其他貨幣升值，這對該國的政府支出和稅收並沒有直接的影響，因此不能藉此改善財政赤字。- 任何合理答案(最高3分)- 當該國貨幣兌其他貨幣升值，該國的出口物品的價格(以其他貨幣計算)會上升，出口的數量會下降。而該國的進口物品的價格(以該國貨幣計算)會下降，進口的數量會上升。貿易逆差會惡化。- 任何合理答案(最高3分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "6",
  "question": "下表顯示某經濟內銀行系統的資產負債表。假設銀行持有$2,000的超額儲備，而公眾持有$1,000現金。(a) 計算法定儲備比率。列示你的計算。(b) 計算該經濟的貨幣供應。(c) 假設中央銀行向銀行體系注入$2,000新印的鈔票。若公眾繼續持有相同金額的現金，而銀行系統不再持有超額儲備，該經濟新的貨幣供應是多少？列示你的計算。",
  "answer": "(a) 法定儲備比率 = $(12,500 + 2,000) / $52,500 * 100% = 20%。 (b) 貨幣供應 = $52,500 + $1,000 = $53,500。 (c) 新的存款金額 = $(12,500 + 2,000) * 1 / 20% = $72,500。新的貨幣供應 = $72,500 + $1,000 = $73,500。",
  "marks": "(a) 法定儲備比率 = $(12,500 + 2,000) / $52,500 * 100% (1分) = 20% (1分) (b) 貨幣供應 = $52,500 + $1,000 = $53,500 (1分) (c) 新的存款金額 = $(12,500 + 2,000) * 1 / 20% = $72,500 (2分)。新的貨幣供應 = $72,500 + $1,000 = $73,500 (1分)"

},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "7",
  "question": "在甲國，1單位資源可生產5單位玩具或8單位麵包。若甲國進行貿易，1單位麵包的貿易比率是3單位玩具。(a) 分別計算甲國生產1單位玩具和1單位麵包的機會成本。(b) 甲國會出口哪種物品？試解釋。(c) 假設1單位麵包的運輸成本是0.5單位玩具，而該成本由甲國負擔。若1單位麵包的貿易比率由3單位玩具改變為2單位玩具，解釋甲國會否進行貿易。",
  "answer": "(a) 甲國生產1單位玩具的機會成本 = (8 / 5) 單位麵包 = 1.6 單位麵包。甲國生產1單位麵包的機會成本 = (5 / 8) 單位玩具 = 0.625 單位玩具。 (b) 甲國會出口麵包，因為甲國生產麵包的機會成本 (0.625 單位玩具) 低於貿易比率 (3單位玩具)。 (c) 甲國會進行貿易，因為甲國仍可以從貿易中獲益。甲國出口1單位麵包的貿易獲益是0.875 (= 2 - 0.625 - 0.5)單位玩具。",
  "marks": "(a) 甲國生產1單位玩具的機會成本 = (8 / 5) 單位麵包 = 1.6 單位麵包 (1分)。甲國生產1單位麵包的機會成本 = (5 / 8) 單位玩具 = 0.625 單位玩具 (1分) (b) 甲國會出口麵包，因為甲國生產麵包的機會成本 (0.625 單位玩具) 低於貿易比率 (3單位玩具) (2分) (c) 甲國會進行貿易，因為甲國仍可以從貿易中獲益。甲國出口1單位麵包的貿易獲益是0.875 (= 2 - 0.625 - 0.5)單位玩具 (3分)"
},
{
  "pic": "0",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "8",
  "question": "自政府在2010年實施一系列活化工業大廈的措施，不少特色餐廳在工業大廈內開設。(a) 試舉出兩項理由，解釋為甚麼工業大廈內的特色餐廳可能享有外部規模經濟。(b) 一般而言，一間餐廳會聘請不同的員工負責不同的工作，如廚師、侍應、收銀員等。(i) 上述安排說明了哪個經濟學原理？指出三項這個安排所帶來的好處。(ii) 侍應的職業流動性一般較廚師為高。試舉出兩項原因，解釋這個現象。",
  "answer": "(a) - 當不少特色餐廳集中在工業大廈內開設，顧客更容易被吸引到這些工業大廈，有助減少餐廳的行銷開支。- 供應商和其他輔助工業會傾向在附近發展，這可降低餐廳尋找原料的成本及運輸成本。- 任何合理答案。 (b) (i) 分工。好處：知人善任 - 工多藝熟 - 節省訓練的時間 - 節省轉換工作崗位的時間 - 促進生產過程的機械化 - 節省生產工具的使用 - 任何合理答案。 (ii) 原因：- 應徵廚師的技能要求一般較侍應為高，沒有所需技能的人較難成為廚師。- 廚師的薪酬一般較侍應為高，廚師轉換職業的成本較高。- 任何合理答案。",
  "marks": "(a) - 當不少特色餐廳集中在工業大廈內開設，顧客更容易被吸引到這些工業大廈，有助減少餐廳的行銷開支。- 供應商和其他輔助工業會傾向在附近發展，這可降低餐廳尋找原料的成本及運輸成本。- 任何合理答案 (最高4分) (b) (i) 分工 (1分)。好處：- 知人善任 - 工多藝熟 - 節省訓練的時間 - 節省轉換工作崗位的時間 - 促進生產過程的機械化 - 節省生產工具的使用 - 任何合理答案 (最高3分) (ii) 原因：- 應徵廚師的技能要求一般較侍應為高，沒有所需技能的人較難成為廚師。- 廚師的薪酬一般較侍應為高，廚師轉換職業的成本較高。- 任何合理答案 (最高4分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "9",
  "question": "智能手機程式「Pokémon Go」自推出以來在全球牽起熱潮。(a) 人們可免費下載「Pokémon Go」，而玩家享用該遊戲亦不用付費。在經濟學上，這類遊戲屬於免費物品嗎？試解釋。(b) 「Pokémon Go」應用了擴增實境(AR)的技術，讓玩家透過手機屏幕在現實影像中捕捉虛擬的「小精靈」。有報導指不少玩家為了得到心儀的「小精靈」，妄顧其他人的安全；另外亦有商店因遊戲令人流上升，從而增加了收入。就這情況，(i) 解釋私人成本與社會成本之間有否出現分歧。(ii) 解釋私人利益與社會利益之間有否出現分歧。(c) 不少人指「Pokémon Go」的耗電量大，以至很多商場提供的免費電話充電服務的輪候人龍更長。(i) 試以一幅供需圖輔助，說明上述情況。(ii) 你認為這些免費電話充電服務屬於共用品嗎？試解釋。",
  "answer": "(a) 不是。這些遊戲的數量不足以滿足所有人的慾望，人們想得到更多。提供這些遊戲需要用稀少資源，而這些資源可能有其他用途。 (b) (i) 私人成本與社會成本之間出現分歧。玩家會損害其他人的安全，這為其他人帶來界外成本，但並沒有給予任何補償。 (ii) 私人利益與社會利益之間出現分歧。遊戲令商店的收入增加，這為其他人帶來界外利益，而附近商店並沒有為此給予任何補償。 (c) (i) 文字解說：- 免費電話充電服務的需求上升。- 當價格是$0，超額需求量增加。在圖中顯示：- 需求曲線向右移 - 原來的及新的超額需求的正確位置。 (ii) 不屬於。免費電話充電服務在消費上具排他性和競爭性。當一個人正在使用充電服務時可以排除其他人使用同一充電器，同時其他人可以使用的充電器數量會減少。",
  "marks": "(a) 不是 (1分)。這些遊戲的數量不足以滿足所有人的慾望，人們想得到更多。/提供這些遊戲需要用稀少資源，而這些資源可能有其他用途 (2分)。 (b) (i) 私人成本與社會成本之間出現分歧 (1分)。玩家會損害其他人的安全，這為其他人帶來界外成本，但並沒有給予任何補償 (2分)。 (ii) 私人利益與社會利益之間出現分歧 (1分)。遊戲令商店的收入增加，這為其他人帶來界外利益，而附近商店並沒有為此給予任何補償 (2分)。 (c) (i) 文字解說：- 免費電話充電服務的需求上升 (1分)。- 當價格是$0，超額需求量增加 (1分)。在圖中顯示：需求曲線向右移 (1分) - 原來的及新的超額需求的正確位置 (2分)。 (ii) 不屬於 (1分)。免費電話充電服務在消費上具排他性和競爭性。當一個人正在使用充電服務時可以排除其他人使用同一充電器，同時其他人可以使用的充電器數量會減少 (2分)。"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "10",
  "question": "細閱以下新聞節錄。香港金融管理局於2016年8月25日宣布發出首批共五個儲值支付工具(SVF)牌照，獲發牌的儲值支付工具包括八達通卡、TNG電子錢包、支付寶錢包等。金管局總裁陳德霖表示，實施發牌制度有利推出和採用新的零售支付工具 ……。 (a) 列出兩項香港金融管理局的功能。(b) 儲值支付工具的發展令市民能更便利地使用電子貨幣進行交易。這會如何影響人們的貨幣需求？毋須以圖輔助，解釋這會如何影響名義利率。(c) 假設隨着零售支付業務的發展，很多行業的生產力都得以提升。圖一顯示某經濟的總需求曲線、短期總供應曲線及長期總供應曲線。該經濟最初處於E0。以圖一輔助，解釋零售支付工具的發展如何影響該經濟的長期均衡產出和物價水平。",
  "answer": "(a) 香港金融管理局的功能：- 發行在香港流通的硬幣和十元紙幣 - 作為政府的顧問 - 監管金融業 - 作為最後貸款人 - 執行貨幣政策 - 管理香港的外匯儲備。 (b) 當人們使用更多電子貨幣進行交易，他們為應付交易而持有的貨幣數量會減少，交易性貨幣需求會減少，貨幣需求會減少。假設貨幣供應維持不變，貨幣需求減少會令名義利率下降。 (c) 文字解說：- 當很多行業的生產力都上升，長期總供應會上升。- 物價水平會下降，產出水平會上升。在圖中顯示：- LRAS曲線向右移。- 物價水平下降，產出水平上升。",
  "marks": "(a) 香港金融管理局的功能：- 發行在香港流通的硬幣和十元紙幣 - 作為政府的顧問 - 監管金融業 - 作為最後貸款人 - 執行貨幣政策 - 管理香港的外匯儲備 (最高2分)。 (b) 當人們使用更多電子貨幣進行交易，他們為應付交易而持有的貨幣數量會減少，交易性貨幣需求會減少，貨幣需求會減少 (2分)。假設貨幣供應維持不變，貨幣需求減少會令名義利率下降 (2分)。 (c) 文字解說：- 當很多行業的生產力都上升，長期總供應會上升 (2分)。- 物價水平會下降，產出水平會上升 (1分)。在圖中顯示：- LRAS曲線向右移 (1分)。- 物價水平下降，產出水平上升 (1分)。"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "11",
  "question": "細閱以下有關甲經濟在某年的資料。(a) 根據上圖，甲經濟正處於經濟周期中的哪一個階段？(b) 除了上圖所述的變化，寫出在(a)部所述的階段會出現的兩個經濟現象。(c) 解釋甲經濟在上述期間出現通貨膨脹還是通貨緊縮。(d) 假設人們預期在上述期間的物價水平沒有任何轉變。解釋以下各人在上述期間會獲益還是受損。 (i) 一名以固定利率向銀行借了一筆款項的商人(ii) 一名以固定月租出租住宅單位的業主(e) 在上述期間，甲經濟的失業人口上升了。 (i) 解釋甲經濟的勞動人口在上述期間的變動。(ii) 寫出兩項失業對社會造成的損失。",
  "answer": "(a)復甦/擴張。(b)經濟現象：- 商業信心、投資、消費及生產水平上升- 實質本地生產總值上升- 任何合理答案(c)消費物價指數正在上升，顯示一般物價水平持續在上升，經濟出現通貨膨脹。(d)(i)該商人會獲益，因為貸款和利息的實質價值會下降。(ii)該業主會受損，因為租金收入的實質價值會下降。(e)(i)失業率 = 失業人口 / 勞動人口 X 100%。在失業人口上升而失業率下降的情況下，勞動人口必定上升(幅度高於失業人口上升的幅度)。(ii)對社會造成的損失：- 產量下降- 社會及政治不穩定- 任何合理答案",
  "marks": "(a)復甦/擴張。(1分)(b)經濟現象：- 商業信心、投資、消費及生產水平上升- 實質本地生產總值上升- 任何合理答案(最高2分)(c)消費物價指數正在上升，顯示一般物價水平持續在上升，經濟出現通貨膨脹。(2分)(d)(i)該商人會獲益，因為貸款和利息的實質價值會下降。(2分)(ii)該業主會受損，因為租金收入的實質價值會下降。(2分)(e)(i)失業率 = 失業人口 / 勞動人口 X 100%。在失業人口上升而失業率下降的情況下，勞動人口必定上升(幅度高於失業人口上升的幅度)。(3分)(ii)對社會造成的損失：- 產量下降- 社會及政治不穩定- 任何合理答案(最高2分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "12",
  "question": "圖二顯示某經濟中某快餐店的需求(D)曲線及邊際成本(MC)曲線。該快餐店是一壟斷者，而它實施簡單壟斷定價。假設引入更多競爭後，上述市場最終發展為完全競爭市場。 (a) 假設邊際成本曲線維持不變，以圖二輔助， (i) 解釋上述市場結構的轉變會如何影響市場價格、產量及消費者盈餘。(ii) 解釋上述市場結構的轉變能否改善效率。(b) 假設市場上某快餐店推出優惠計劃，顧客只要在一星期內光顧超過一次，即可享有九折優惠。解釋這安排有否構成價格分歧。(c) 市場上的快餐店涉及以下行為。分別寫出快餐店可能構成反競爭行為的名稱，並解釋該行為如何限制競爭。 (i) 一些快餐店協議不與某供應商合作，除非該供應商不再供應原材料予甲快餐店。(ii) 一些快餐店協議一份午餐的價格必須高於$50。",
  "answer": "(a)(i)文字解說：- 當市場結構由壟斷變為完全競爭市場，市場價格由Pm下降至Pc。- 產量由Qm上升至Qc。- 消費者盈餘增加。在圖中顯示：- 價格下降- 產量上升- 消費者盈餘的得益的正確位置(ii)文字解說：- 壟斷下的產量是Qm，邊際利益高於邊際成本，淨損失出現。- 完全競爭市場下的產量是Qc，邊際利益等於邊際成本，淨損失消失，市場達致有效率。在圖中顯示：- 淨損失減少的正確位置(b)不是，因為所有人只要符合條件(一星期內光顧超過一次)都能夠享受相同的折扣。/ 這種安排沒有試圖分開各種顧客。/ 市場沒有被分割。(c)(i)聯合抵制。該行為使甲快餐店在缺乏供應的情況下難以競爭。(ii)操縱價格。該行為減少快餐店之間的價格競爭。",
  "marks": "(a)(i)文字解說：- 當市場結構由壟斷變為完全競爭市場，市場價格由Pm下降至Pc。(1分)- 產量由Qm上升至Qc。(1分)- 消費者盈餘增加。(1分)在圖中顯示：- 價格下降(1分)- 產量上升(1分)- 消費者盈餘的得益的正確位置(1分)(ii)文字解說：- 壟斷下的產量是Qm，邊際利益高於邊際成本，淨損失出現。(1分)- 完全競爭市場下的產量是Qc，邊際利益等於邊際成本，淨損失消失，市場達致有效率。(1分)在圖中顯示：- 淨損失減少的正確位置(1分)(b)不是，因為(1分)所有人只要符合條件(一星期內光顧超過一次)都能夠享受相同的折扣。/ 這種安排沒有試圖分開各種顧客。/ 市場沒有被分割。(2分)(c)(i)聯合抵制。(1分)該行為使甲快餐店在缺乏供應的情況下難以競爭。(1分)(ii)操縱價格。(1分)該行為減少快餐店之間的價格競爭。(1分)"
},
{
  "pic": "1",
  "category": "3",
  "question_type": "3",
  "no": "13",
  "question": "圖三顯示甲國的生產可能曲線(PPF)。TT’是國際價格線。A點是甲國在自給自足下的生產點。假設生產可能曲線上A點的斜率是3。 (a) 在自給自足下，甲國生產1單位物品X的邊際成本是多少？(b) 若甲國進行貿易，根據比較優勢原理， (i) 解釋甲國會出口哪種物品。(ii) 在圖三標示出甲國進行貿易後的生產點，並以P標示。(c) 假設甲國進行貿易後消費相同數量的物品X。 (i) 在圖三標示出甲國進行貿易後的消費點，並以C標示。(ii) 在圖三標示出甲國的進口及出口的部分。解釋甲國如何能從貿易中獲益。(d) 已知甲國的資源數量不變。假設生產兩種物品的生產力都上升了100%，而生產的邊際成本遞增的程度不變。毋須以圖輔助，解釋這會如何影響甲國的生產可能曲線和消費可能曲線。(e) 生產力提升一般會令實質本地生產總值上升。除了實質本地生產總值，寫出兩項量度一國的經濟發展時需要考慮的因素。解釋你的答案。",
  "answer": "(a)生產1單位物品X的邊際成本是3單位物品Y。(b)(i)生產可能曲線上A點的斜率較國際價格線的斜率小，顯示甲國生產1單位物品X的邊際成本低於國際價格，甲國會出口物品X。(ii)在圖中顯示：- 貿易後生產點(P)的正確位置(c)(i)在圖中顯示：- 貿易後消費點(C)的正確位置(ii)在圖中顯示：- 進口的部分- 出口的部分。文字解說：- 貿易後，甲國的消費可能曲線是國際價格線。已知甲國貿易後消費相同數量的物品X，貿易容許甲國消費更多單位的物品Y。(d)- 甲國以相同數量的資源可生產更多物品X和物品Y，生產可能曲線會平行地向外移動。- 消費可能曲線(國際價格線)亦會平行地向外移動，直至與新的生產可能曲線相切。(e)因素：- 健康長壽：以出生時的預期壽命量度- 知識的獲取：以平均受教育年限及預期受教育年限量度- 任何合理答案",
  "marks": "(a)生產1單位物品X的邊際成本是3單位物品Y。(1分)(b)(i)生產可能曲線上A點的斜率較國際價格線的斜率小，顯示甲國生產1單位物品X的邊際成本低於國際價格，甲國會出口物品X。(2分)(ii)在圖中顯示：- 貿易後生產點(P)的正確位置(1分)(c)(i)在圖中顯示：- 貿易後消費點(C)的正確位置(1分)(ii)在圖中顯示：- 進口的部分(0.5分)- 出口的部分(0.5分)文字解說：- 貿易後，甲國的消費可能曲線是國際價格線。已知甲國貿易後消費相同數量的物品X，貿易容許甲國消費更多單位的物品Y。(2分)(d)- 甲國以相同數量的資源可生產更多物品X和物品Y，生產可能曲線會平行地向外移動。(2分)- 消費可能曲線(國際價格線)亦會平行地向外移動，直至與新的生產可能曲線相切。(2分)(e)因素：- 健康長壽：以出生時的預期壽命量度- 知識的獲取：以平均受教育年限及預期受教育年限量度- 任何合理答案(最高4分)"
}]